\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Ich und ein Fass voller Wein} 
\index[in]{Ich und ein Fass voller Wein}
\index[in]{Wir fuhren mal wieder der Freiheit entgegen}
\index[vw]{Trinklieder!Ich und ein Fass voller Wein}
\index[vw]{Trinklieder!Wir fuhren mal wieder der Freiheit entgegen}

\begin{tabbing} 
1. Wir f\=uhren mal wieder der Fr\=eiheit entgegen\kill
\>\bf C\>\bf G\\
1. Wir fuhren mal wieder der Freiheit entgegen\\

zu k\=unden den Seewind auf m\=eerweiten W\=egen.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
zu kunden den Seewind auf meerweiten Wegen.\\

bel\=aden mit gerade err\=ungener Fracht\kill
\>\bf C\>\bf G\\
beladen mit gerade errungener Fracht\\

hat \=uns doch Fortuna mit S\=egen bed\=acht.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
hat uns doch Fortuna mit Segen bedacht.\\

so h\=atten wir ein Dutzend F\=ass Wein an Bord\kill
\>\bf C\>\bf G\\
so hatten wir ein Dutzend Fass Wein an Bord\\

zu t\=ief war der Seegang, so v\=oll war der H\=ort.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
zu tief war der Seegang, so voll war der Hort.\\

Da w\=ies uns der Kaptain, den Fr\=achtraum zu leeren\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Da wies uns der Kaptain, den Frachtraum zu leeren\\
 
und \=uns zu f"ullen, den fr\=eudigen L\=aunen zu m\=ehr'n.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
und uns zu f"ullen, den freudigen Launen zu mehr'n.\\ \\

Ref.: /: \=Ich und ein Fass voller W\=ein\kill
\>\bf C\>\bf F\\
Ref.: /: Ich und ein Fass voller Wein\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und nur m\=orsches Holz zwischen m\=ir und den F\=ischen.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und nur morsches Holz zwischen mir und den Fischen.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \=Ich und ein Fass nur all\=ein dem H\=immel entrissen, \=oh drauf gesch\=issen.\kill
\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Ich und ein Fass nur allein dem Himmel entrissen, oh drauf geschissen.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Es k\="onnte noch v\=iel schlimmer s\=ein. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Es k"onnte noch viel schlimmer sein. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. L\=ang war die Nacht und der D\=urst war so gro"s\kill
\>\bf C\>\bf G\\
2. Lang war die Nacht und der Durst war so gro"s\\

und b\=ald war denn jedermann Tr\=unkenheit bl\=o"s.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
und bald war denn jedermann Trunkenheit blo"s.\\

Elf F\="asser wir l"oschten in S\=eemannsmanier,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Elf F"asser wir l"oschten in Seemannsmanier,\\

v\=oll war der Mond - und noch v\=oller war'n w\=ir.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
voll war der Mond - und noch voller war'n wir.\\

Der K\=aptain war wieder der str\=ammste von allen:\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Der Kaptain war wieder der strammste von allen:\\

Beim P\=issen ist er von der R\=eling gef\=allen.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
Beim Pissen ist er von der Reling gefallen.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
Zu r\=etten ihn sprangen noch v\=iele in See,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Zu retten ihn sprangen noch viele in See,\\

doch bei \=unsern zw"olf Knoten war das k\=eine so g\=ute Id\=ee.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
doch bei unsern zw"olf Knoten war das keine so gute Idee.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Wer sp\="ater dann noch nicht von B\=ord war gegangen,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
3. Wer sp"ater dann noch nicht von Bord war gegangen,\\

der kr\=och noch im Suff auf der R\=eling entl\=ang.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
der kroch noch im Suff auf der Reling entlang.\\

Und \=ich habe mich still in den Fr\=achtraum gestohlen,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Und ich habe mich still in den Frachtraum gestohlen,\\

das zw\="olfte Fass Wein f"ur uns Z\=echer zu h\=olen.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
das zw"olfte Fass Wein f"ur uns Zecher zu holen.\\

Das w\=ar dann die Zeit heitren H\=immels hernach;\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Das war dann die Zeit heitren Himmels hernach;\\

der St\=urm "uber unsere K\="opfe rein br\=ach.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
der Sturm "uber unsere K"opfe rein brach.\\

Das R\=uder barst, kurz nachdem \=unser Mast fiel,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Das Ruder barst, kurz nachdem unser Mast fiel,\\

nach w\=enig der Weil hatten F\=elsen wir \=unter dem K\=iel.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
nach wenig der Weil hatten Felsen wir unter dem Kiel.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. So s\=ind allesamt in der St\=urmflut ertrunken\kill
\>\bf C\>\bf G\\
4. So sind allesamt in der Sturmflut ertrunken\\

und m\=it unserm Kahn in die T\=iefe ges\=unken.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
und mit unserm Kahn in die Tiefe gesunken.\\

Nur \=ich "uberlebte im Fr\=achtraum geschlossen\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Nur ich "uberlebte im Frachtraum geschlossen\\

und h\=ab unser Schicksal in \=Ehren beg\=ossen.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
und hab unser Schicksal in Ehren begossen.\\

So s\=itze ich hier zwischen G\=old, Schmuck und Tuch,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
So sitze ich hier zwischen Gold, Schmuck und Tuch,\\

hab \=Umtrunk und Luft und auch R\=atten gen\=ug.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\\
hab Umtrunk und Luft und auch Ratten genug.\\

Ich w\="urd mich wohl f"urchten, w"ar \=ich hier allein,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Ich w"urd mich wohl f"urchten, w"ar ich hier allein,\\

doch h\=ab ich ein' Krug und ein v\=olles Fass l\=ieblichen W\=ein.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
doch hab ich ein' Krug und ein volles Fass lieblichen Wein.\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: Versengold\\
MO: 226
\end{angaben}
